藍營代表梁燕城博士講英文俾人笑垃圾

【學英文】吳若琦：//「比何君堯的爛英文更爛」- 馮睎乾這樣形容梁燕城博士為了證明何君堯的清白， 以中國文化專家身份，給英國事務律師紀律審裁處遞交的那份英文供詞。

梁博士似乎沒覺得他的英文很爛， 因他驕傲地把那份供詞發到他的臉書，並標榜自己是「唐君毅和牟宗三的學生，且發表過一百多篇學術論文。」

我抽出他所寫的其中一段英文，作出以下點評：

梁博士原文：

“When people speak in this phrase 殺無赦 (sha wu she) nowadays, its meaning is for a dramatic expression only. From the point of modern day ordinary language analysis, the meaning of 殺無赦 (sha wu she) is “unforgiven” and not really mean “killing”. One of the example is a Hollywood movie namely “Unforgiven” in 1992, directed by Clint Eastwood and written by David Peoples, its Chinese title in Chinese translation as 殺無赦 (sha wu she) in Taiwan. Therefore, the way of using this phrase nowadays is to proof more on to signify meaning of unforgiven instead of killing.”//

To proof個到真係

Namely??? Wtf

連我都睇得明又真係差左啲

英國律師委員會又受，吹脹

但佢錯呢……

咁撚廢都做到博士搏命食屎就有份

電影譯名都可以拎嚟做證據?

speak in this phrase ?!

梁燕城博士同門師兄王耀宗教授的分享，牟宗三大師果然慧眼識人：「有一年農曆過年，哲學系學生去牟先生家中拜年，學生中僅梁向牟先生跪拜，事後牟先生向人說：此子虚偽。」

冇句啱

用Google translate都唔會咁樣錯法

屌咩 用grammarly啦

noun verb不分

此子虚偽

is “unforgiven” and not really mean ... ？！

One of the example ?!
(冇一句係啱)

英文文法錯到
翻譯唔分直譯意譯
如果係undergrad已經俾人屌到開花

Push

他每天晚飯後穿著繍上「仁、義」的白色長衫，拿著線裝書，坐在新亞書院圓亭石座閱讀。牟宗三老師亦經常在此散步。聽說某同學一天問牟老師對梁某作為意見，牟說：「書是用來讀的，並非用來曬的。」此語傳轉一時。

Source:

佢講乜鳩？寫到咁深，要用Google Translate翻譯返中文先睇得明。
如今，當人們用這句話說“殺無赦”時，其含義僅是一種戲劇性的表達。 從現代普通語言分析的角度來看，殺無赦（sha wu she）的含義是“無法原諒”的，並不是真正的“殺戮”。 其中一個例子是好萊塢電影，1992年由克林特·伊斯特伍德（Clint Eastwood）執導，大衛·人民（David Peoples）執導的電影《 Unforgiven》，其中文名稱在台灣被譯為殺無赦。 因此，如今使用此短語的方式是證明更多，以表示不可原諒的含義，而不是殺死